[
  {
    "question": "ما هو الطعام الذي قيل إنه لأهل النار، وشجرته تخرج في أصل الجحيم؟",
    "answer": "زَقُّوم"
  },
  {
    "question": "ما هو أغلى توابل العالم، يُستخرج من مياسم زهرة بنفسجية؟",
    "answer": "زَعْفَرَان"
  },
  {
    "question": "مرض مزمن يُصيب كبار السن، ويدمر الذاكرة تدريجياً؟",
    "answer": "الزَّهَايْمَر"
  },
  {
    "question": "العملية التي تخرج بها الهواء من رئتيك؟",
    "answer": "زَفِير"
  },
  {
    "question": "الكوكب الثاني في المجموعة الشمسية، يُعرف بـ نجمة المساء؟",
    "answer": "الزُّهْرَة"
  },
  {
    "question": "مرض فيروسي خفيف يُصيب الأنف والحلق، ويُعرف بـ نزلة البرد؟",
    "answer": "زُكَام"
  },
  {
    "question": "اهتزاز الأرض العنيف الذي يسبب الدمار؟",
    "answer": "زِلْزَال"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على الوقت قليلاً كان أم كثيراً؟",
    "answer": "زَمَن"
  },
  {
    "question": "سائل دهني نباتي يُستخرج من ثمار شجرة مباركة؟",
    "answer": "زَيْت"
  },
  {
    "question": "مادة شفافة تُصنع من الرمل وتُكسر بسهولة؟",
    "answer": "زُجَاج"
  },
  {
    "question": "اللاعب الفرنسي الأسطوري الذي نطح منافسه في نهائي كأس العالم 2006؟",
    "answer": "زَيْدَان"
  },
  {
    "question": "الاسم الذي يُطلق على العنب بعد تجفيفه؟",
    "answer": "زَبِيب"
  },
  {
    "question": "حجر كريم شفاف شديد الخضرة، ويُعتبر من أثمن الأحجار؟",
    "answer": "زُمُرُّد"
  },
  {
    "question": "قارب صغير يُدفع بالمجاديف أو بمحرك صغير؟",
    "answer": "زَوْرَق"
  },
  {
    "question": "حيوان أفريقي يتميز عن غيره بـ طول عنقه الفارع؟",
    "answer": "زَرَافَة"
  },
  {
    "question": "الصوت المرعب الذي يُطلقه الأسد؟",
    "answer": "زَئِير"
  },
  {
    "question": "ماذا يسمى العمل الذي يقوم به الفلاحون في الحقول من بذر وحصاد؟",
    "answer": "زِرَاعَة"
  },
  {
    "question": "ما هو اسم النبات ذو الطعم اللاذع القوي، الذي يُستخدم كنوع من التوابل في الأطعمة والمشروبات الدافئة؟",
    "answer": "زَنْجَبِيل"
  },
  {
    "question": "ما هي الشجيرة الصغيرة دائمة الخضرة التي تنمو في المناطق الجبلية بالشرق الأوسط، وتتميز بأوراقها العطرية وفوائدها الطبية الكثيرة؟",
    "answer": "زَعْتَر"
  },
  {
    "question": "ماذا يُسمى الضيف الذي حلّ مؤقتاً في بلد أو منزل شخص آخر؟",
    "answer": "زَائِر"
  },
  {
    "question": "اسم البئر المباركة التي تعد معجزة إلهية خالدة؟",
    "answer": "زَمْزَم"
  },
  {
    "question": "الملكة الأسطورية التي حكمت (تدمر) وتمردت على الإمبراطورية الرومانية؟",
    "answer": "زِنُوبِيَا"
  },
  {
    "question": "عاصمة دولة كرواتيا؟",
    "answer": "زَغْرِب"
  },
  {
    "question": "أكبر مدينة في سويسرا ومركزها المالي العالمي؟",
    "answer": "زِيُورِخ"
  },
  {
    "question": "المصطلح الذي يُطلق على العدد الذي يقبل القسمة على اثنين؟",
    "answer": "زَوْجِي"
  },
  {
    "question": "ركن من أركان الإسلام؟",
    "answer": "زَكَاة"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الشريك في الحياة؟",
    "answer": "زَوْج"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الشخص الذي يشاركك مكتبك أو فصلك الدراسي؟",
    "answer": "زَمِيل"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على القائد السياسي أو العسكري لمجموعة أو دولة؟",
    "answer": "زَعِيم"
  },
  {
    "question": "مصطلح يُطلق على الملائكة الموكلين بـ دفع الناس إلى جهنم؟",
    "answer": "زَبَانِيَة"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الشخص الذي يعرض عن متاع الدنيا؟",
    "answer": "زَاهِد"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الشيء غير الحقيقي والمخالف للواقع؟",
    "answer": "زَائِف"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الشيء الذي سينتهي ويختفي (عكس باقٍ)؟",
    "answer": "زَائِل"
  },
  {
    "question": "صفة تُطلق على الشيء الجميل والمشرق (مثل وجه ....)؟",
    "answer": "زَاهِر"
  },
  {
    "question": "ماذا تُسمى القطعة الدائرية الصغيرة المستخدمة لإغلاق القميص؟",
    "answer": "زِرّ"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على فن النقش والرسوم التزيينية المعقدة؟",
    "answer": "زَخْرَفَة"
  },
  {
    "question": "ماذا تُطلق على عاصفة الرياح القوية التي تدور حول نفسها؟",
    "answer": "زَوْبَعَة"
  },
  {
    "question": "ماذا يُطلق على الازدحام الشديد في الشوارع أو الأماكن؟",
    "answer": "زِحَام"
  },
  {
    "question": "اسم يُطلق على الحيوانات التي تتحرك على بطنها؟",
    "answer": "زَوَاحِف"
  },
  {
    "question": "ماذا تُطلق على غرفة السجن الانفرادية الضيقة؟",
    "answer": "زِنْزَانَة"
  },
  {
    "question": "ماذا تُطلق على حظيرة الحيوانات أو الماشية؟",
    "answer": "زَرِيبَة"
  },
  {
    "question": "الثمرة التي يُستخرج منها الزيت، وتكون خضراء أو سوداء؟",
    "answer": "زَيْتُون"
  },
  {
    "question": "نوع من الزهور البيضاء أو الصفراء ذات الرائحة القوية؟",
    "answer": "زَنْبَق"
  },
  {
    "question": "أداة يدوية تُستخدم للامساك بالأشياء بقوة أو سحب المسامير؟",
    "answer": "زَرَّادِيَّة"
  },
  {
    "question": "المعدن السائل الوحيد في درجة حرارة الغرفة؟",
    "answer": "زِئْبَق"
  },
  {
    "question": "المعدن الذي يُستخدم بكثرة لطلاء الحديد لمنعه من الصدأ؟",
    "answer": "زِنْك"
  },
  {
    "question": "الصوت الذي تُصدره الطيور الصغيرة؟",
    "answer": "زَقْزَقَة"
  },
  {
    "question": "من هي المهندسة المعمارية العراقية الشهيرة التي حطمت القيود بتصميماتها الانسيابية؟",
    "answer": "زَهَا حَدِيد"
  },
  {
    "question": "من هو العالم المصري الشهير بالآثار والقبعة المميزة، والذي كان وزيراً للآثار؟",
    "answer": "زَاهِي حَوَّاس"
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس التونسي الأسبق الذي أُطيح به في بداية الربيع العربي؟",
    "answer": "زَيْن العَابِدِين بن عَلِي"
  },
  {
    "question": "ما اسم الرواية اليونانية الشهيرة عن رجل يحب الحياة والرقص؟",
    "answer": "زُورْبَا اليُونَانِي"
  },
  {
    "question": "الجزيرة الأفريقية الشهيرة بالتوابل وشواطئها الفيروزية (تابعة لتنزانيا)؟",
    "answer": "زَنْجِبَار"
  },
  {
    "question": "الفنان اللبناني الشهير (ابن فيروز)، يُعرف بمسرحياته السياسية الساخرة؟",
    "answer": "زِيَاد الرَّحْبَانِي"
  },
  {
    "question": "الموسيقي الأندلسي الشهير الذي أدخل العود ذا الوتر الخامس وأسس أول معهد موسيقي؟",
    "answer": "زِرْيَاب"
  },
  {
    "question": "الديانة الفارسية القديمة التي أسسها فيلسوف يؤمن بالنور والظلام؟",
    "answer": "زَرَادِشْت"
  },
  {
    "question": "اللقب الذي يُطلق على الشخص الذي يصرخ بصوت عالٍ؟",
    "answer": "زَعَّاق"
  },
  {
    "question": "الفرقة الشيعية التي تختلف عن الاثنا عشرية والإسماعيلية في مسألة الإمامة، وتتمركز في اليمن؟",
    "answer": "زَيْدِيَّة"
  },
  {
    "question": "السيدة التي لُقبت بـ (بطلة كربلاء) وهي أخت الحسين؟",
    "answer": "زَيْنَب بِنْت عَلِي"
  },
  {
    "question": "إحدى زوجات النبي (صلى الله عليه وسلم)، وتزوجها بأمر إلهي من فوق سبع سماوات؟",
    "answer": "زَيْنَب بِنْت جَحْش"
  },
  {
    "question": "الصحابي الوحيد الذي ذُكر اسمه صراحةً في القرآن؟",
    "answer": "زَيْد بن حَارِثَة"
  },
  {
    "question": "الصحابي الذي كلفه أبو بكر بجمع القرآن الكريم؟",
    "answer": "زَيْد بن ثَابِت"
  },
  {
    "question": "الوالي الأموي الشهير بالدهاء والقوة في العراق؟",
    "answer": "زِيَاد بن أَبِيه"
  },
  {
    "question": "السيدة الشهيرة زوجة هارون الرشيد، عُرفت ببناء طريق الحج؟",
    "answer": "زُبَيْدَة بِنْت جَعْفَر"
  }
]
